.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-wands

.. _ch11--Wands:

==========================================================================================
Волшебные палочки (Wands)
==========================================================================================

Короткие, тонкие предметы, как правило, сделанные из дерева, волшебные палочки позволяют вам сотворять определенное заклинание, не тратя слот заклинаний.
Их можно использовать раз в день, но их можно попытаться перегрузить, чтобы рискнув попробовать снова сотворить заклинание.
Каждая палочка содержит заклинание определенного уровня, вложенное в нее при создании.
Чары, заклинания фокусировки и ритуалы не могут быть помещены в волшебные палочки.

Если вы находите палочку, вы можете попытаться определить что за заклинание в ней.
Если это обычное заклинание из вашего списка заклинаний, или то, которое вы знаете, то можете использовать одно действие :ref:`skill--Recall-Knowledge` чтобы автоматически преуспеть в опознании.
Если нет, то вам надо использовать :ref:`expl-activity--Identify-Magic`.




Сотворение заклинаний из палочки (Casting Spells from a Wand)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Волшебная палочка содержит заклинание, которое можно сотворить раз в день.
Сотворение заклинания из палочки требует держать ее одной рукой и активировать предмет с помощью активности :ref:`action--Cast-a-Spell`, используя обычное количество действий этого заклинания.

Чтобы колдовать заклинание из палочки, оно должно быть в вашем списке заклинаний.
Так как вы тот, кто сотворяет заклинание, используйте вашу атаку заклинанием и КС заклинания.
Заклинание имеет ваш обычай колдовства.

Сотворение заклинания из палочки не требует физических материальных компонентов, но вы должны заменить любой, обычно требующиеся материальный компонент, на жестовый.
Если заклинание требует фокус, вы должны все еще иметь его чтобы сотворить заклинание из палочки, и если заклинание имеет стоимость, вы все еще должны заплатить ее для сотворения.


Перегрузка волшебной палочки (Overcharging a Wand)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

После того, как в этот день заклинание сотворено из палочки, вы можете попытаться колдовать его еще раз, перегружая волшебную палочку, с риском уничтожить.
Используйте :ref:`action--Cast-a-Spell` еще раз, потом сделайте чистую проверку с КС 10.
В случае успеха - волшебная палочка ломается.
При провале, она уничтожается.
Если кто-то пытается перегрузить волшебную палочку, когда она уже была перегружена за этот день, она автоматически уничтожается (даже если она была починена) и заклинание не сотворяется.




Характеристики волшебной палочки (Wand Statistics)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Основные характеристики волшебной палочки всегда одинаковые, если только не указано иначе для особой палочки.
Она имеет легкую массу, должна держаться в одной руке, чтобы быть активированной.
Каждая палочка содержит заклинание определенного уровня.
Когда вы активируете волшебную палочку, то можете сотворить заклинание только определенным уровнем, но можете создать палочку с усиленной версией заклинания.


Различные характеристики (Varying Statistics)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Каждый вид волшебной палочки имеет уровень и цену, определяемую уровнем заклинания.
Редкость волшебной палочки соответствует редкости заклинания.
Признаки редкости предмета так же различаются в зависимости от заклинания.
Палочка обладает любыми признаками перечисленными в ее блоке характеристик (обычно :t_magical:`магический` и :t_wand:`палочка`), плюс любые признаки хранимого заклинания.
Волшебная палочка обладает нормальной Твердостью, ОЗ и ПП тонкого предмета, присущим материалу из которого она изготовлена (см. :ref:`ch11--Materials`).

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено последнее предложение о необходимых характеристиках на случай ремонта палочки.




Создание волшебной палочки (Crafting a Wand)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

По большей части, процесс создания волшебной палочки такой же, как и для любого другого магического предмета.
Когда вы начинаете процесс :ref:`Создания (Craft) <skill--Crafting--Craft>`, выберите заклинание вкладываемое в волшебную палочку.
Во время процесса, либо вы должны сотворить заклинание, либо это должен сделать кто-то другой в вашем присутствии.
Заклинание не имеет его обычных эффектов; вместо этого, магия захватывается внутри волшебной палочки.
Колдующий не должен платить никакую стоимость заклинания.

При сотворении заклинания должен быть потрачен слот заклинания.
Вы не можете сделать волшебную палочку из заклинания, которое например исходит из другого магического предмета.




Волшебная палочка (Magic Wand)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Простая форма волшебной палочки содержит заклинание, с ценой и уровнем на основе этого заклинания.
Палочка имеет признаки :t_magical:`магический` и :t_wand:`палочка`, как и признаки имеющиеся у заклинания.
Волшебная палочка обычно имеет название "Палочка %название_заклинания%".

.. rst-class:: description

.. _item--Magic-Wand:

Волшебная палочка (`Magic Wand <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=368>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- палочка
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Этот жезл длиной около фута содержит одно заклинание.
Внешний вид обычно связан с заклинанием внутри.

**Активация**: (:ref:`action--Cast-a-Spell`)

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

Вы сотворяете заклинание указанного уровня.

----------

**Вид**: заклинания 1-го уровня (1st-level spell);
**Уровень**: 3;
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: заклинания 2-го уровня (2nd-level spell);
**Уровень**: 5;
**Цена**: 160 зм

----------

**Вид**: заклинания 3-го уровня (3rd-level spell);
**Уровень**: 7;
**Цена**: 360 зм

----------

**Вид**: заклинания 4-го уровня (4th-level spell);
**Уровень**: 9;
**Цена**: 700 зм

----------

**Вид**: заклинания 5-го уровня (5th-level spell);
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.500 зм

----------

**Вид**: заклинания 6-го уровня (6th-level spell);
**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

----------

**Вид**: заклинания 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 15;
**Цена**: 6.500 зм

----------

**Вид**: заклинания 8-го уровня (8th-level spell);
**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

----------

**Вид**: заклинания 9-го уровня (9th-level spell);
**Уровень**: 19;
**Цена**: 40.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания указанного уровня.




Специальные палочки (Specialty Wands)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Специальные палочки могут содержать только определенные виды заклинаний, как указано в их блоке характеристик, и либо изменяют эффекты заклинания, либо влияют на то как их можно колдовать.
Запись "Требования для создания" указывает какие виды заклинаний может содержать волшебная палочка.


Список специальных палочек (List of Specialty Wands)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _item--Wand-of-Widening:

Палочка расширения (`Wand of Widening <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=373>`_) / Предмет 4+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Конец этой палочки раздвоенный, а не конический.

**Активация**: (:ref:`action--Cast-a-Spell`).
Эта активация занимает |д-2| если заклинанию нужно |д-1| для сотворения, или |д-3| если нужно |д-2|.

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете заклинание и увеличиваете его область.
Добавьте 5 футов к радиусу взрыва, который обычно имеет радиус хотя бы 10 футов;
добавьте 5 футов к длине конуса или линии, которые обычно длиной 15 футов или меньше;
или добавьте 10 футов к длине более длинного конуса или линии.

----------

**Вид**: заклинание 1-го уровня (1st-level spell);
**Уровень**: 4;
**Цена**: 100 зм

----------

**Вид**: заклинание 2-го уровня (2nd-level spell);
**Уровень**: 6;
**Цена**: 250 зм

----------

**Вид**: заклинание 3-го уровня (3rd-level spell);
**Уровень**: 8;
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: заклинание 4-го уровня (4th-level spell);
**Уровень**: 10;
**Цена**: 1.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 5-го уровня (5th-level spell);
**Уровень**: 12;
**Цена**: 2.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 6-го уровня (6th-level spell);
**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.500 зм

----------

**Вид**: заклинание 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 16;
**Цена**: 10.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 8-го уровня (8th-level spell);
**Уровень**: 18;
**Цена**: 24.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 9-го уровня (9th-level spell);
**Уровень**: 20;
**Цена**: 70.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания подходящего уровня.
Заклинание должно иметь время сотворения |д-1| или |д-2|, не иметь продолжительности и должно иметь область взрыва (10 футов или более), конуса или линии.


.. _item--Wand-of-Continuation:

Палочка продолжения (`Wand of Continuation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=369>`_) / Предмет 5+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Эта волшебная палочка увеличивает продолжительность заклинания.
Желтые огоньки закручиваются по ее поверхности, пока заклинание не заканчивается.

**Активация**: (:ref:`action--Cast-a-Spell`).
Эта активация занимает |д-2| если заклинанию нужно |д-1| для сотворения, или |д-3| если нужно |д-2|.

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете заклинание и его продолжительность увеличивается на половину.

----------

**Вид**: заклинание 1-го уровня (1st-level spell);
**Уровень**: 5;
**Цена**: 160 зм

----------

**Вид**: заклинание 2-го уровня (2nd-level spell);
**Уровень**: 7;
**Цена**: 360 зм

----------

**Вид**: заклинание 3-го уровня (3rd-level spell);
**Уровень**: 9;
**Цена**: 700 зм

----------

**Вид**: заклинание 4-го уровня (4th-level spell);
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм

----------

**Вид**: заклинание 5-го уровня (5th-level spell);
**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 6-го уровня (6th-level spell);
**Уровень**: 15;
**Цена**: 6.500 зм

----------

**Вид**: заклинание 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 8-го уровня (8th-level spell);
**Уровень**: 19;
**Цена**: 40.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания подходящего уровня.
Заклинание должно иметь время сотворения |д-1| или |д-2| и продолжительность не менее 10 минут и не более 1 часа.


.. _item--Wand-of-Manifold-Missiles:

Палочка многократных снарядов (`Wand of Manifold Missiles <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=370>`_) / Предмет 5+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- эвокация
- сила

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Эта палочка имеет вырезанную голову дракона на вершине и полированную металлическую сферу, установленную в середине.

**Активация**: (:ref:`action--Cast-a-Spell`)

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--m--Magic-Missile` указанного уровня.
После того как вы используете заклинание, в начале каждого вашего хода, из палочки выпускается дополнительный снаряд или снаряды, как если бы вы сотворяли версию заклинания в 1 действие.
Каждый раз выбирайте цели.
Это длится в течение 1 минуты, пока вы больше не владеете палочкой или пока снова не попытаетесь активировать палочку.

----------

**Вид**: заклинание 1-го уровня (1st-level spell);
**Уровень**: 5;
**Цена**: 160 зм

----------

**Вид**: заклинание 3-го уровня (3rd-level spell);
**Уровень**: 9;
**Цена**: 700 зм

----------

**Вид**: заклинание 5-го уровня (5th-level spell);
**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--m--Magic-Missile` подходящего уровня.


.. _item--Wand-of-Hopeless-Night:

Палочка беспросветной ночи (`Wand of Hopeless Night <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=755>`_) / Предмет 6+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- эвокация
- тьма

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 265

----------

Эта палочка изготовлена из кованого черного железа.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы колдуете :ref:`spell--d--Darkness`.
Каждое существо, которое заканчивает свой ход в пределах области заклинания, должно успешно сделать спасбросок Воли с КС 20, иначе получить состояние :c_frightened:`напуган 1` (:c_frightened:`напуган 2` при крит.провале)

----------

**Вид**: заклинание 2-го уровня (2rd-level spell);
**Уровень**: 6;
**Цена**: 250 зм

----------

**Вид**: заклинание 4-го уровня (4rd-level spell);
**Уровень**: 10;
**Цена**: 1.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--d--Darkness` подходящего уровня.


.. _item--Wand-of-the-Spider:

Волшебная палочка паука (`Wand of the Spider <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=758>`_) / Предмет 7+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- воплощение
- яд

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 265

----------

Рукоять этой палочки представляет собой кусок палисандра длиной 5 дюймов, но большую часть ее длины составляет пара скрученных паучьих лапок, с паутиной между ними.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--w--Web`, но нити паутины отравлены.
Любое существо, которое проваливает свою проверку Атлетики или спасбросок Рефлекса при прохождении паутины, получает 1d6 урона ядом.

----------

**Вид**: заклинание 2-го уровня (2rd-level spell);
**Уровень**: 7;
**Цена**: 360 зм

----------

**Вид**: заклинание 4-го уровня (4ер-level spell);
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм

Нити наносят 2d6 урона ядом + 1d6 продолжительного урона ядом.

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--w--Web` подходящего уровня.


.. _item--Wand-of-Smoldering-Fireballs:

Волшебная палочка тлеющих огненных шаров (`Wand of Smoldering Fireballs <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=372>`_) / Предмет 8+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- эвокация
- огонь

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Эта почерневшая, сильно обожженная палка едва пахнет гуано летучих мышей.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--f--Fireball` указанного уровня.
Каждое существо, которое проваливает свой спасбросок получает продолжительный урон огнем.

----------

**Вид**: заклинание 3-го уровня (3rd-level spell);
**Уровень**: 8;
**Цена**: 500 зм

**Продолжительный урон**: 1d6

----------

**Вид**: заклинание 5-го уровня (5th-level spell);
**Уровень**: 12;
**Цена**: 2.000 зм

**Продолжительный урон**: 2d6

----------

**Вид**: заклинание 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 16;
**Цена**: 10.000 зм

**Продолжительный урон**: 3d6

----------

**Вид**: заклинание 9-го уровня (9th-level spell);
**Уровень**: 20;
**Цена**: 70.000 зм

**Продолжительный урон**: 4d6

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--f--Fireball` подходящего уровня.


.. _item--Wand-of-Crackling-Lightning:

Волшебная палочка сверкающей молнии (`Wand of Crackling Lightning <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=754>`_) / Предмет 8+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- эвокация
- электричество

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 265

----------

Эта палочка сделана из двух медных пластин, разделенных керамическим центром.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`, но область заклинания в 2 раза шире (две смежные параллельные 120-футовые линии) и существа, которые проваливают свой спасбросок становятся застигнутыми врасплох на 1 раунд.

----------

**Вид**: заклинание 3-го уровня (3rd-level spell);
**Уровень**: 8;
**Цена**: 500 зм

----------

**Вид**: заклинание 4-го уровня (4th-level spell);
**Уровень**: 10;
**Цена**: 1.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 6-го уровня (6th-level spell);
**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.500 зм

----------

**Вид**: заклинание 8-го уровня (8th-level spell);
**Уровень**: 18;
**Цена**: 24.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--l--Lightning-Bolt` подходящего уровня.


.. _item--Wand-of-Overflowing-Life:

Волшебная палочка струящейся жизни (`Wand of Overflowing Life <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=756>`_) / Предмет 9+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- некромантия
- исцеление
- позитивный

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 265

----------

Эта алебастровая волшебная палочка имеет прозрачный кристалл на кончике.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--h--Heal` указанного уровня.
После сотворения заклинания, в начале вашего следующего хода, избыточная исцеляющая магия струится из волшебной палочки и исцеляет вас, как если бы вы колдовали на себя версию заклинания *исцеления* того же уровня за 1 действие (|д-1|).
Вы получаете это преимущество только единожды, даже если вы сотворяете несколько заклинаний *исцеления* из *волшебных палочек струящейся жизни* в один и тот же ход.

----------

**Вид**: заклинание 3-го уровня (3rd-level spell);
**Уровень**: 9;
**Цена**: 700 зм

----------

**Вид**: заклинание 4-го уровня (4th-level spell);
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм

----------

**Вид**: заклинание 5-го уровня (5th-level spell);
**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 6-го уровня (6th-level spell);
**Уровень**: 15;
**Цена**: 6.500 зм

----------

**Вид**: заклинание 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 17;
**Цена**: 15.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 8-го уровня (8th-level spell);
**Уровень**: 19;
**Цена**: 40.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--h--Heal` подходящего уровня.


.. _item--Wand-of-the-Snowfields:

Волшебная палочка снежных полей (`Wand of the Snowfields <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=757>`_) / Предмет 14+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- эвокация
- холод

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 265

----------

Эта палочка представляет собой вытянутый кусок светло-голубого стекла.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--c--Cone-of-Cold`.
Земля в области действия заклинания покрыта глубоким снегом, становясь на 1 минуту сложной местностью.

----------

**Вид**: заклинание 5-го уровня (5th-level spell);
**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.500 зм

----------

**Вид**: заклинание 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 18;
**Цена**: 24.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--c--Cone-of-Cold` соответствующего уровня.


.. _item--Wand-of-Slaying:

Волшебная палочка убийства (`Wand of Slaying <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=371>`_) / Предмет 16+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- палочка
- магический
- иллюзия

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Эта полированная черная палочка имеет на кончике зеленый самоцвет, и любой, кто смотрит в него, видит вместо своего лица отражение ухмыляющегося черепа.

**Активация**: (:ref:`action--Cast-a-Spell`)

**Частота**: раз в день, плюс перегрузка

**Эффект**: Вы колдуете :ref:`spell--f--Finger-of-Death` указанного уровня.
Если заклинание убивает цель, то тело выпускает негативную энергию в 20-футовой эманации, нанося негативный урон, равный удвоенному уровню заклинания.

----------

**Вид**: заклинание 7-го уровня (7th-level spell);
**Уровень**: 16;
**Цена**: 10.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 8-го уровня (8th-level spell);
**Уровень**: 18;
**Цена**: 24.000 зм

----------

**Вид**: заклинание 9-го уровня (9th-level spell);
**Уровень**: 20;
**Цена**: 70.000 зм

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение заклинания :ref:`spell--f--Finger-of-Death` соответствующего уровня.





.. include:: /helpers/actions.rst